\chapter*{Agradecimientos}
\pagenumbering{Roman} % para comenzar la numeracion de paginas en numeros romanos

\textit{Primeramente, le agradezco a Dios, pues me ha dado la vida, la inteligencia, la fuerza y la determinaci\'on para cumplir mis metas y prop\'ositos. De la misma manera agradezco a mi padre V\'ictor Manuel Cruz Hernández y mi madre Rosa Mar\'ia Castañeda Castillo en quienes siempre encuentro amor y apoyo para seguir adelante, porque gracias a su esfuerzo y sacrificio he llegado hasta donde estoy, a ellos les debo mi carrera, mi vida y mis triunfos. Le agradezco a mi hermana Mayela Montserrat porque tengo la certeza de que cuando la necesite siempre estar\'a a mi lado para apoyarme. Agradezco tambi\'en a mis t\'ios Teresa Castañeda y Edie Haro por su hospitalidad y apoyo durante el seguimiento de mi Estad\'ia Del mismo modo le agradezco a mis amigos y compañeros de Santa Cruz de Juventino Rosas que fueron y son parte de mi vida, al Profesor Carlos Aguado qui\'en desde el primer momento confi\'o en mi ciegamente sin a\'un conocerme, le agradezco infinitamente su hospitalidad, sus consejos y sobre todo su apoyo desinteresado tambi\'en agradezco a mis amigos Lupita, Beto y Cristian con los que viv\'i durante 3 años y compart\'i muchos momentos agradables, no pueden faltar mis amigos y compañeros de generaci\'on, a todos ustedes muchas gracias, siempre me han ayudado a levantarme cuando he ca\'ido y siguen a mi lado cuando los necesite, s\'e que nuestra amistad se mantendr\'a por muchos años.
Le agradezco a mi tutor el M.I. Jos\'e Gabriel Aguilera Gonz\'alez por su apoyo, su dedicaci\'on, compromiso y \'animo durante mi carrera, por el conocimiento que me comparti\'o como profesor adem\'as al estar al frente de la carrera nos motiv\'o y realiz\'o muchas buenas acciones a favor de la misma. De igual modo le agradezco a mis maestros, por guiarme, por sus enseñanzas y el conocimiento compartido, le agradezco a mi asesor M.C. Jos\'e Cristian Padilla Navarro por su motivaci\'on, su paciencia, consejos y apoyo que fue fundamental para mi desarrollo como profesionista. M\'as que maestros algunos fueron amigos que nos guiaban por la carrera, superando obst\'aculos y adversidades. A todos y cada uno de mis profesores gracias. 
}
