%\chapter{Conclusiones}

\begin{thebibliography}{X}
	\bibitem{1} Tejada, Marcia (2013). Jarduino, Sistema de riego manejado por Arduino (Documento inédito). Seminario: Introducción a la programación de microcontroladores con tecnologías libres. UNQ.
	\bibitem{2} Gil-Albert V. F,(2006),Manual técnico de jardinería I. Establecimiento de jardines, parques y espacios verdes, Madrid España, Mundi-prensa.
	\bibitem{3} Torrecilla C.M,(1998),Manual practico de la jardinería, Madrid España,EL PAíS.
	\bibitem{4} Daniel Rios Cruellas. (2016). Sistema de riego automático. 2016, de universitat politécnica de catalunya Sitio web: https://upcommons.upc.edu/handle/2117/105385
	\bibitem{5} Fernando Escamilla Martínez . (2016). AUTOMATIZACIÓN Y TELECONTROL	DE SISTEMAS DE RIEGO. febrero,20,2016, de UNIVERSIDAD POLITECNICA DE VALENCIA.
	\bibitem{6} Gabriel Escalas Rodríguez . (2014). Diseño y desarrollo de un prototipo de riego automático controlado con Raspberry Pi y Arduino Y TELECONTROL DE SISTEMAS DE RIEGO. febrero,6,2014, de Universidad politenica de catalunya Sitio web:https://upcommons.upc.edu/bitstream/handle/2099.1/25074/
	memoria.pdf?sequence=4\&isAllowed=y
	\bibitem{7} Armando Torrente Trujillo ,Iván Darío Méndez G , Edward Iván López R. . (2015). Dise~no de un sistema de riego por microaspersión automatizado para el cultivo de guanábana mediante el uso de las herramientas SIG. Agosto,6,2014, de Universidad Surcolombiana Neiva
	
	\bibitem{8} Martín Tarjuelo. (2010). El riego y su tecnología. México: Mundi-Prensa
	\bibitem{9} Francisco Miguel Águila Marín. (2008). Agricultura Técnica en México. México: Universidad
	Hohenheim.
	\bibitem{10} Yessica Sáez. (2017). Sistema de Riego Inteligente para Optimizar el Consumo de	Agua. Panamá: Universidad Tecnológica de Panamá.
	\bibitem{11}  Comisión estatal del agua (2007). Guía de ahorro y reutilización del agua. Guanajuato, p.12.
\end{thebibliography}